是一部2003年10月3日上映的美国电影。该片为[索菲亚·科波拉继](../Page/索菲亚·科波拉.md "wikilink")《[处女之死](../Page/处女之死.md "wikilink")》（The
Virgin
Suicides）之后第二次尝试包揽电影的导演及剧作。该片由[比尔·莫瑞和](../Page/比尔·莫瑞.md "wikilink")[史嘉蕾·喬韓森主演](../Page/史嘉蕾·喬韓森.md "wikilink")，并获得四项[奥斯卡奖提名](../Page/奥斯卡奖.md "wikilink")，包括最佳影片及最佳导演。最后该片获得最佳原创剧本奖。

## 剧情

好莱坞中年过气明星鲍勃（[比尔·莫瑞饰](../Page/比尔·莫瑞.md "wikilink")）为了两百万美元的报酬来到[日本](../Page/日本.md "wikilink")[东京接拍](../Page/东京.md "wikilink")[三得利的](../Page/三得利.md "wikilink")[威士忌广告](../Page/威士忌.md "wikilink")。远在异国他乡的他，因为语言不通等原因感到了前所未有的孤独。但每次打电话给美国的家里时，妻子和孩子似乎并不在意他出远门这件事情。因此，他倍感失落。于此同时，住在同一所宾馆的年轻女郎夏洛特（[史嘉蕾·喬韓森饰](../Page/史嘉蕾·喬韓森.md "wikilink")）陪身为摄影师的丈夫来日本出差。丈夫每天在外忙来忙去，让刚从学校毕业正对前途感到迷茫的夏洛特更感到落寞。

一天晚上，夏洛特和鲍勃在酒吧相识。于是两个孤独的人一见如故，在闲暇的时间开始一起交谈，闲逛，吃美食。虽然仅有几天的时间而且年龄相差很大，但两人之间似乎产生了一种很微妙的感情。终于在鲍勃离开日本的那一天早上，两人在新宿街头相拥吻别……

## 票房

《迷失东京》在[香港上映](../Page/香港.md "wikilink")32日，累積票房共2,546,408港元。
在美国的票房大约是四千四百万美元，全球总票房超过一亿两千万美元。相较于其四百万美金的预算，本片的票房极为可观。

## 奖项

  - 2004年奥斯卡最佳原创剧本奖
  - 2004年英国电影学院奖最佳男主角奖
  - 2004年英国电影学院奖最佳女主角奖
  - 2004年英国电影学院奖最佳剪辑奖
  - 2004年金球奖音乐/喜剧类最佳电影奖
  - 2004年金球奖音乐/喜剧类最佳男主角奖
  - 2004年金球奖最佳剧本奖
  - 2004年独立精神奖最佳影片奖
  - 2004年独立精神奖最佳导演奖
  - 2004年独立精神奖最佳男主角奖
  - 2004年独立精神奖最佳剧本奖

## 其他

  - 本片在日本以外地区上映时，为了营造出一种「迷失-{}-東京」的感觉，所有的日文对白都没有附上字幕。
  - 本片的拍摄期间是2002年9月29日到2002年11月8日，仅花了45天。
  - 本片提及的地名、酒吧、商店等在影片拍摄时都是真实存在的。男主角常到訪的紐約酒吧（NEW YORK
    BAR）是東京柏悦酒店的一部分，位於[新宿公園塔第](../Page/新宿公園塔.md "wikilink")52樓。其他地点包括京都的[平安神宫和](../Page/平安神宫.md "wikilink")[南禅寺三门前的台阶](../Page/南禅寺.md "wikilink")，及东京代官山的club
    AIR。比尔·莫瑞描述自己在摄影前几周受到时差困扰导致自己感觉“像被关在笼子里”，而斯佳丽·约翰逊则表示摄制工作让自己感到“忙碌，脆弱和劳累”。
  - 影片最後鮑伯在傷心的夏綠蒂耳邊輕聲說的、讓她破涕為笑的那句話，已成為了現代影史上著名的謎團之一。蘇菲亞·柯波拉宣稱劇本裡這句話並沒有寫出內容，交由演員自由發揮，所以只有比爾·莫瑞和史嘉蕾·喬韓森兩人知道到底說了甚麼。本來有計畫要把內容後製配音進去，後來還是決定把謎團留給觀眾。比爾·莫瑞到現在都常被人問這個問題，但他也從來不說。

## 参见

  - [弗朗索瓦·杜·博伊](../Page/弗朗索瓦·杜·博伊.md "wikilink")

## 外部連結

  -
  -
[Category:2003年电影](../Category/2003年电影.md "wikilink")
[Category:2000年代劇情片](../Category/2000年代劇情片.md "wikilink")
[Category:美國劇情片](../Category/美國劇情片.md "wikilink")
[Category:美國浪漫劇情片](../Category/美國浪漫劇情片.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:日語電影](../Category/日語電影.md "wikilink")
[Category:金球獎最佳音樂或喜劇片](../Category/金球獎最佳音樂或喜劇片.md "wikilink")
[Category:金球奖最佳剧本获奖电影](../Category/金球奖最佳剧本获奖电影.md "wikilink")
[Category:奧斯卡最佳原創劇本獲獎電影](../Category/奧斯卡最佳原創劇本獲獎電影.md "wikilink")
[Category:旅馆背景电影](../Category/旅馆背景电影.md "wikilink")
[Category:東京背景電影](../Category/東京背景電影.md "wikilink")
[Category:东京取景電影](../Category/东京取景電影.md "wikilink")
[Category:索菲亚·科波拉电影](../Category/索菲亚·科波拉电影.md "wikilink")
[Category:焦点影业电影](../Category/焦点影业电影.md "wikilink")
[Category:語言與翻譯題材電影](../Category/語言與翻譯題材電影.md "wikilink")
[Category:凯撒电影奖最佳外语片](../Category/凯撒电影奖最佳外语片.md "wikilink")
[Category:独立精神奖最佳影片](../Category/独立精神奖最佳影片.md "wikilink")
[Category:英国电影学院奖最佳女主角获奖电影](../Category/英国电影学院奖最佳女主角获奖电影.md "wikilink")
[Category:英国电影学院奖最佳男主角获奖电影](../Category/英国电影学院奖最佳男主角获奖电影.md "wikilink")